勁揪！會計業成功起義

魑魅魍魎：勁揪！會計業成功起義 - 十一少

財經要聞

會計師公會CEO丁偉銓年薪高達516.2萬。

恭喜會計界打響第一槍！成功迫使香港會計師公會（HKICPA）讓步，不但終止年薪高得離譜CEO的合約，未來還有望向會員退還現金儲備，以及一人一票選會長，實在值得慶祝。

終止CEO合約

今次事件源於早前有近四萬名會員的HKICPA不滿公會守舊因循、肥上瘦下，CEO丁偉銓年薪高達516.2萬，人工高過特首，卻理財不善，繼而引發過百名會員聯署並召開EGM，提出上述三項動議。

雖然公會早前表示今次EGM決議無約束力，但礙於民意沸騰，有六成多贊成票，為免事件進一步升溫（如解散個committee再玩過），暫時似乎也聽取會員意見，終止CEO的合約或不予續約，並為該職位進行全球招聘，以及將職位的薪酬大幅降低至全體會員可接受的水平。

不過，對於另外兩個動議，HKICPA暫時看似未有定案。

事實上，不少專業團體都奉行一人一票選會長，例如大律師公會及香港醫學會，今次HKICPA有望向這個方向邁進，確實得來不易，因為今次這班以八十後為骨幹的「維新派」，默默低調地游說身邊會員填Proxy表格委任投票，奈何執業會員怕方丈小器，不少人也不敢投票。

筆者多事，見到Big 4欲以「種票」保霸權，便於Proxy表格截止報名前一晚及當天，在facebook發帖提醒讀者，並安排專人替有心無力的會員整Proxy，幫大家慳少少腳骨力唔使親身行去胡忠大廈27樓，為會計界出一份力。喜出望外的是，確實做到少少嘢。
香港會計界是一個可愛的行業，辛酸血淚史叠加起來隨時厚過電話簿，要捱成十年先有望出人頭地，雖然很多人形容會計人成日諗縮數、孤寒，但是筆者覺得大部份人只是先小人、後君子，這總比那些笑騎騎、戀棧權位的人，值得尊重得多。

十一少

呢個垃圾行業比ai取代指日可待